# 结尾替换
```
foo := a.o b.o c.o
bar := $(foo : .o = .c)
```
将 `foo` 中所有 `.o` 结尾的值替换成 `.c` ，此时 `$(bar)` 的值为 `a.c b.c c.c`

# 模式替换
```
foo := a.o b.o c.o
bar := $(foo : %.o = %.c)
```
在静态模式中出现，这里与结尾替换效果一致，使用 `%` 代替符合的模式（pattern）

# 嵌套替换
```
x = y
y = z
a := $($(x))
```
这里 `a` 的值为 `z` ，前两次复制的右值均为字符串，不存在递归推导，第三次右值为变量，经过嵌套替换后，变成 `a := $(y)`，最终变成 `a := z` 

```
x = $(y)
y = z
z = Hello
a := $($(x))
```
该规则在两处变量的定义中使用了变量，最终 `a` 的值为 `Hello` 

```
dir = foo
$(dir)_sources := $(wildcard $(dir)/*.c)
define $(dir)_print
lpr $($(dir)_sources)
endef
```
嵌套替换也可以应用在左值，命令包等中